特朗普要求國會不要向「中興」加徵關稅

川普要求國會不要向中興加徵關稅

川普總統星期三敦促共和黨議員不要逆轉對中國電信公司中興減輕處罰的決定。

國會共和黨議員周三晚間在白宮與川普總統會面時，雙方似乎朝向妥協邁進了一步，即如何給中興一條生路，同時消除國會議員對其引發的國家安全方面的擔憂。

紐約時報報導，川普對議員說，他要求減弱對中興的懲罰是地緣政治談判整體策略的一個部分。

中興因違反禁令向伊朗和北韓出售手機產品而受到美國商務部處罰。後又因未履行承諾解僱相關管理人員，反而予以獎勵並加以遮掩，商務部判罰美國公司7年內不得向其出售產品。這對依賴美國微芯片和軟件的中興等於判了死刑。

川普曾在一則推文中說，他在習近平遊說下要求商務部考慮減輕對中興的制裁。紐約時報報導說，這個交易緩解了川普和習近平之間的緊張關係，因為他需要習近平為他和金正恩的會晤鋪平道路，而且中國和美國因為貿易爭端激化而處於僵持局面。

商務部決定以10億美元罰款和4億保證金外加美方的合規監督，換取解除對中興的禁售令。這個決定引發很多議員的不滿。國會議員將中興制裁視為國家安全問題。

參議院星期一以85比10投票通過了年度國防授權法案，也表明了參議員對中興制裁的態度。法案中的增補條文將恢復對中興違反貿易禁令而受到的禁售處罰。

跪低

你以為 trump 認真咩
吹兩句扮釋出善意

真正燃狗

跪低求你地唔好再蝦中興
都已經成個植物人咁醫返都晒藥費
你地點可以仲咁殘忍

國會真係WFC \/

唔好，停，唔好，停

瘋狂撚狗

又玩good cop bad cop

呢個劇情好似loop左兩個月

Trump仔最識玩 同胖虎一邊打一邊講大家唔好蝦大雄有咩分別

係時候撈底啦喂

點解侵侵要咁做

政治嘅嘢

支那：夠薑就一針打撚死我，阿叔我嚇大既，屌你老母。 你地唔洗係到扯貓尾啦。 如果我唔死，我燒撚埋你間鋪！

侵又撚狗

習總出到聲求饒，點都要做下野既，話晒都咁 老友

愛侵力全面進場

扯貓尾

點解呢？